送中法係咪適用中華民國既叛國罪

送中法係咪適用中華民國既叛國罪
林鄭話送中法係因為有香港人係台灣殺咗人， 犯咗中華民國既法，

但照中華民國既法， 大陸都係中華民國合法領土， 咁係咪可以拉所有叛國既人去台灣

首先中華民國要有俾國籍你
唔係點叛國

要雙重犯罪

法理上中國籍香港人都有中華民國籍

法律上中華民國冇簽過聯合聲明
你係英藉添

《中華民國憲法》第三條：「具有中華民國國籍者為中華民國國民。」

《入出國及移民法》第三條：「國民：指具有中華民國國籍之居住臺灣地區設有戶籍國民或臺灣地區無戶籍國民。」

國民身分之確認
《中華民國國籍法》採屬人主義，出生時父或母為中華民國國民，屬中華民國國籍。

就係因為冇談判 無聯合聲明
中華民國從來唔承認不平等條約
唔承認英國同埋葡萄牙對香港同埋澳門嘅殖民統治
所以宜家都唔會喺 BNO 同 1999年前簽發嘅葡萄牙護照上面蓋印

中華民國國籍有分「有/無戶籍國民」
陸港澳人民屬「無戶籍國民」
中華民國有權對你發護照，但係冇身分證字號

所以外國對中華民國嘅免簽證
講明要 有加註身分證字號的中華民國護照
即係只限係 台澎金馬有戶籍之國民

另外答返條問題
叛國罪唔喺送中條例嘅罪行列表裡面

支那犯既法， 係中華民國黎講都應該有相關既法

你咁堅持咪由得你

又或者同支那一樣， 是但作d理由出黎又得唔得

其實既然係講送中條例
點解會漏咗最重要嗰點
由特首決定
理得你咩罪 咩理由 咩國籍

如果香港人移民台灣，係唔需要歸化就可以攞台灣戶籍同護照，而外國人係要先歸化再攞台灣戶籍。

港澳居民可申請投資移民及依親移民
先申請居留
後申請定居入籍

都係冇經過《中華民國國籍法》嘅歸化程序

變咗討論中華民國國籍

同香港身分證一樣，身分證≠國籍，因為歷史嘅問題，中華民國嘅國籍同埋台彭金馬戶籍係兩樣野黎嘅。你攞住一本冇身分證號碼（即係冇台澎金馬戶籍）嘅中華民國護照，就等於你攞住香港嘅身份證明書（CI) 一樣。

一個人（通常係陸港澳人民同埋海外僑胞）可以有中華民國國籍，但係冇台澎金馬戶籍。但係攞住呢本咁樣嘅護照，唔可以享有同中華民國護照一樣嘅免簽證待遇，就好似攞身分證明書唔可以享有特區護照嘅免簽證待遇一樣。

九七之前嘅香港人去台灣讀書，都好容易攞到中華民國護照，同埋8964走咗佬去台灣嘅大陸人都係差唔多嘅情況。

上面 quote 嘅《入出國及移民法》第三條：「國民：指具有中華民國國籍之居住臺灣地區設有戶籍國民或臺灣地區無戶籍國民。」
就係講：去到臺灣定居/簡單至隻腳掂到台灣嘅陸港澳同海外僑胞

同大陸覺得港澳台同胞係佢嘅國民一樣，唔可以喺護照上邊申請簽證，要攞「來往大陸通行證」一樣；中華民國台灣政府唔係對我哋嘅護照發出簽證，係要我地攞入出境許可證，仲要用一張A4紙印出嚟。正正就係因為法例上，中華民國政府仍然對陸港澳人民都覺得佢哋係國民，只不過係屬於冇戶籍國民咁解

中華民國係因為自己係清國法統繼承者而不承認聯合聲明而唔係一系列條約本身。留意返中華民國係用廢除/重新審議條約。